周綺萍：「應屆畢業生的入職薪酬，或只有5,500元至7,500。」

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍昨日接受香港文匯報訪問時亦解釋，上月公佈的失業率未反映當月就業情況，受疫情進一步打擊，上月就業情況更差，估計失業率升至4%，其中仍以旅遊、零售、餐飲等行業所受影響最嚴重，相關企業不但不再聘請各階層員工，甚至可能裁員。現有員工除面對失業，不少人需要放無薪假，更遑論有薪金調整。

對於應屆畢業生可能畢業變失業，周綺萍指畢業生就算可以找到工作，參照2003年「沙士」時大學畢業生入職薪酬最多可較以往減少一半為例，應屆畢業的入職薪酬，或只及去年普遍有1.1萬元至1.5萬元的一半，即5,500元至7,500，相信普遍也會減少兩成至三成。

On9
搵鬼做呀

壓價潮文
我想知邊間會請5500
賤種hr吹得就吹

真係咁的話咬老綜加炒散好過

你個臭閪就一半

on9
得返一成?
我既fg50k無了

btw 有無最低工資

$5500跌破最低工資

點撚樣可以$5500呀
最低工資37.5返8個鐘fulltime每月月薪都過8k啦,佢唔撚係講緊parttime下話

拿綜援仲好啦

臭閪周綺萍收緊月薪幾多

簽約簽3個鐘,淨低時間你做緊義工

on9啦

我送返5,501蚊帛金比周綺萍做帛金好過

2020年仲5500

又借啲意吹

吊... 咪又係壓價... 仆街陷家鏟...

好似果 D 咩人情公價調查.. 咪又係為左酒席加價做勢..
而家 D 酒樓咪低撚死囉!!!

周綺萍我屌你老母一萬年，香港最低工資根本就畀狗

周薪呀？

佢層樓跌返落SARS佢濟唔濟囉

呢隻真係狗黎

聚少：應屆畢業生應考慮月出17000給僱主以保就業

真
物價 租金 樓價無跌
點解人工會跌
真係恰香港無勞工保障

做住先啦屌 冇工開咗好耐

ptbf